\documentclass[notheorems,aspectratio=169]{beamer}
\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{mathtext}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{commath}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{geometry}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usetkzobj{all}
\usetikzlibrary{arrows,positioning}
\usetikzlibrary{shapes,snakes}
\usetikzlibrary{shapes.multipart}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{caption}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{float}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{totcount}
\usepackage{xcntperchap}
\captionsetup{justification=centering}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{pgfpages}
%\pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper,border shrink=5mm, landscape]
\mode<presentation>
{
	\usetheme{Warsaw}
	\usecolortheme{whale}
	\setbeamercovered{transparent}
	\useoutertheme{infolines}
}

\regtotcounter{section}
\regtotcounter{subsection}
\RegisterCounters{section}{subsection}


\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{example}{Example}
\newtheorem{definition}{Definition}
\DeclarePairedDelimiter\ceil{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}
\setbeamercovered{invisible}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\usepackage{physics}

\addtobeamertemplate{frametitle}{\setlength{\parindent}{0em}}{}
\addtobeamertemplate{block begin}{\setlength{\parindent}{0em}}{\setlength{\parindent}{2em}}
\addtobeamertemplate{block example begin}{\setlength{\parindent}{0em}}{\setlength{\parindent}{2em}}

\setbeamertemplate{itemize items}[triangle]
\setbeamertemplate{itemize subitem}[circle]

\newcommand*\ruleline[1]{\par\noindent\raisebox{.8ex}{\makebox[\linewidth]{\hrulefill\hspace{1ex}\raisebox{-.8ex}{#1}\hspace{1ex}\hrulefill}}}

\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}
{
	\leavevmode%
	\hbox{%
		\begin{beamercolorbox}[wd=.7\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
			\usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
		\end{beamercolorbox}%
		\begin{beamercolorbox}[wd=.23\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
			\usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor\beamer@ifempty{\insertshortinstitute}{} %{, \insertshortinstitute}
		\end{beamercolorbox}%
		\begin{beamercolorbox}[wd=.07\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{date in head/foot}%
			\insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{2ex} 
		\end{beamercolorbox}}%
	\vskip0pt%
}



\makeatletter
\title{Разработка алгоритма оценки трёхмерного окружения автомобиля по видео с нескольких камер}
\author{Михаил Андреевич Терехов}
\makeatletter
\subject{\@title}
\makeatother
\date{2019}

\begin{document}
 
\begin{frame}
  \maketitle
  	\centering
  % \begin{tabular}[t]{rl}
	  % Консультант: & Корчемкин~Д.\,А.\\
  % \end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Визуальная одометрия}
  \begin{figure}
    \includegraphics[height=0.5\textheight, keepaspectratio]{dso-vo.png}
    \caption*{Direct Sparse Odometry}
  \end{figure}
\emph{Визуальная одометрия} --- основанное на видеоинформации построение локальной карты окрестностей камеры одновременно с определением её текущего положения.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Применения}
  \framesubtitle{Системы помощи водителю (ADAS)}
  \begin{columns}
    \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \includegraphics[height=0.5\textheight, keepaspectratio]{obstacles.png}
        \caption*{Обнаружение статических препятствий}
      \end{figure}
    \end{column}
    \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \includegraphics[height=0.5\textheight, keepaspectratio]{parking.jpg}
        \caption*{Планирование траектории автомобиля при парковке}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Применения}
  \framesubtitle{Автономная навигация}
  \begin{figure}
    \includegraphics[height=0.5\textheight, keepaspectratio]{cartographer.png}
    \caption*{Система Google Cartographer. Карта строится по информации с лидара.}
  \end{figure}
  \vspace*{-1em}
  В системах помощи водителю требуется при отсутствии сигнала GNSS:
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item В подземных паркингах
      \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item В тоннелях
      \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Различные подходы}
  \framesubtitle{Ключевые точки vs непосредственная оптимизациия интенсивностей}
  \begin{columns}
    \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \includegraphics[height=0.5\textheight, keepaspectratio]{features.png}
        \caption*{Ключевые точки, отслеживаемые системой ORB-SLAM}
      \end{figure}
    \end{column}
    \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \includegraphics[height=0.5\textheight, keepaspectratio]{contrast.png}
        \caption*{Контрастные точки, отслеживаемые системой Direct Sparse Odometry}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
  \begin{figure}
  \end{figure}
  \vspace*{-1.5em}
  В последние годы в области визуальной одометрии получили развитие новые подходы, дающие возможность получать облако плотностью несколько тысяч точек на кадр.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Переход к системе камер}
  \begin{center}
    \begin{columns}
      \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{car.jpg}      
        \begin{itemize}
          \item Воспринимает большую часть сцены
          \item Проблемы со слиянием частей облака, полученных с разных камер
        \end{itemize}
      \end{column}
      \begin{column}[T]{0.25\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{front.jpg}
        \includegraphics[width=\textwidth]{back.jpg}
      \end{column}
      \begin{column}[T]{0.25\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{left.jpg}
        \includegraphics[width=\textwidth]{right.jpg}
      \end{column}
    \end{columns}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Существующие решения}
  \framesubtitle{Научные разработки}
  \begin{columns}
    \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \includegraphics[height=0.5\textheight]{omnidirectionaldso.png}
        \caption*{Обобщение Direct Sparse Odometry на случай одиночных fisheye-камер.}
      \end{figure}
    \end{column}
    \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \includegraphics[height=0.5\textheight]{multicol.png}
        \caption*{Одометрия для систем из нескольких широкоугольных камер, построенная на ключевых точках.}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
  \begin{figure}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Существующие решения}
  \framesubtitle{Kaarta\textsuperscript{\tiny\textregistered}}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{kaarta.jpg}
      \end{figure}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \includegraphics[height=0.5\textheight, keepaspectratio]{Stanford.png}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
  \begin{figure}
  \end{figure}
  \vspace*{-1.5em}
  Решение для локализации и картографирования, основанное на лидарах. Себестоимость оборудования начинается от \$6000.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Текущие результаты}
  \begin{columns}
    \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \includegraphics[height=0.5\textheight, keepaspectratio]{depthed.png}
        \caption*{Пример кадра с размеченными глубинами точек}
      \end{figure}
    \end{column}
    \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \includegraphics[height=0.5\textheight, keepaspectratio]{traj.png}
        \caption*{Отслеженная траектория}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}

  Тестирование производится на синтетическом датасете MultiFoV. Эмулируется движение автомобиля по городу.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Текущие результаты}
  \begin{columns}
    \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \includegraphics[height=0.5\textheight, keepaspectratio]{points.png}
        \caption*{Часть полученного облака точек с дорожной разметкой на перекрёстке}
      \end{figure}
    \end{column}
    \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \includegraphics[height=0.5\textheight, keepaspectratio]{frame.png}
        \caption*{Окрестности перекрёстка на входном видео}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{План}
  \framesubtitle{Работы по гранту}
  \begin{itemize}
    \item Разработка алгоритма визуальной одометрии для систем из широкоугольных камер  со слабо пересекающимися углами обзора
      \begin{itemize}
        \item Инициализация системы
        \item Оценка очередного положения системы и расширение облака точек
        \item Замыкание циклов
      \end{itemize}
    \item Оптимизация алгоритма по качеству
    \item Оптимизация до достижения показателей реального времени
    \item Разработка демонстрационных приложений
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{План}
  \framesubtitle{Стратегия развития}
  \begin{itemize}
    \item Построение программно-аппаратного комплекса для решения задач помощи при вождении
      \begin{itemize}
        \item Обнаружение препятствий при движении
        \item Выбор места и планирование движения автомобиля при парковке
        \item Автономная навигация
      \end{itemize}
    \item Участие в выставках, посвящённых ADAS
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
